2020 fg 第一日返工有咩要注意?

一大畢業，教育界 18k
返一至六，放飯時間30mins，7 成女同事

職場新鮮人有以下問題:
1. 每次見到同事洗唔洗打招呼?
2. 自己食飯定約同事食?
3. 應唔應該抄同事牌? (phone no., fb, ig)
4. 唔記得同事嘅名可以點?
5. 放工自己走定同同事走? (同路線)
6. 每月射波一次係基本?
7. 請假見工有咩藉口?

1. 唔洗
2. 約同事
3. 要
4. 炒低佢
5. 同同事
6. yes
7. 病左

唔好講政治野 多聽多睇少講
摸熟環境先

00後連工都唔識返

返六日 lunch得半個鐘

返6日

1. 有眼神接觸就講
2. 睇你自己 帶飯就自己食
3. 佢地“應該“會加你入公司group 八卦group就睇你熟唔熟
4. 問多次 次後偷偷地係電話mark低
5. 自己走
6. 睇你良心過唔過到
7. SL

唔洗
自己
唔使，佢地會搵你入working group
對多左就自然記得
自己
未試過
請假做自己私人野，駛乜交代

補習社？

Fb, ig 就咪撚拎啦，你會後悔，除非返咗一段時間熟到會約出黎玩

1. 每次見到同事洗唔洗打招呼?
No，香港人唔興打招呼
2. 自己食飯定約同事食?
你鐘意，出去食最好就一齊
3. 應唔應該抄同事牌? (phone no., fb, ig)
唔應該，熟咗先，有啲八婆同事會係咁講你私生活，有啲女同事甚至可能會metoo咗你
4. 唔記得同事嘅名可以點?
直接問
5放工自己走定同同事走? (同路線)
Up to you,我會自己走，返咗成日工會想靜吓
6. 每月射波一次係基本?
視乎你對工作嘅責任感
7. 請假見工有咩藉口?
朋友車禍，病咗

放飯30min

樓主未翻過工。。。？

同同事講自己老豆係差人

恰鳩我就殺左你

第一日應該有welcoming lunch
第一日唔好帶，之後帶啦

我第一日welcome lunch都冇笑佐

pt都未做過?

AL唔洗交代?
佢射波WOR?

你知唔知咩叫fg?

記得要笑多d, 精神

intern可能都翻過嘅?

推

咁啲pt intern點都有翻過啦